<!-- # [SVGm.cf] -->
## Введение
> **[SVGm.cf]** - cервис для полуавтоматического измерения линейных размеров и площади объектов векторных элементов из файлов формата [SVG], генерируемые [Inkscape]. 
> Для работы с сервисом требуются базовые навыки работы с векторными редакторами. Минимально необходимые знания по работе с Inkscape подробно изложены в главах 1-7 в книге [Inkscape: Guide to a Vector Drawing Program](http://tavmjong.free.fr/INKSCAPE/MANUAL/html/).

### Особенности
- Исходные фотографии не требуют специальной подготовки. Можно выполнять измерения любых объектов, которые сложно отделить от фона. Например, такими объектами являются отпечатки ископаемых растений.
- Легко вернуться к исходным измерениям для проверки или их корректировки. SVG-файлы имеют небольшой размер. 
- Относительная простота в освоении. Большинство специализированных программ требуют специальных знаний для подготовки изображений для автоматического измерения или освоения сложного интерфейса. 
- Описательные возможности. В Inkscape для каждого объекта доступны два поля title и description, которые можно использовать для добавления дополнительной информации, комментариев и т.д.
 

### История версий
- _0.0.5_ - добавлена документация
- _0.0.1_ - beta-версия

## Быстрый старт
Для начала работы, всё что вам нужно, это установленный на вашем компьютере свободный векторный редактор [Inkscape] и доступ к сервису [SVGm.cf].
+ **Подготовка svg-файла в Inkscape:**
  - Запустите Inkscape и импортируйте изображение в новый документ. 
  - Задайте масштабный отрезок с помощью инструмента **кривые Безье** ![draw_pen](images/draw_pen.png). Метка масштабного отрезка должна содержать scalebar и величину отрезка. Например: `scalebar=0.5` или `scalebar=100`.
  - Сделайте необходимые измерения с помощью инструмента **кривые Безье** ![draw_pen](images/draw_pen.png) или [других инструментов](/tools.md). 
  - Сгруппируйте необходимые измерения в группу c помощью кнопки **Сгруппировать** ![draw_pen](images/group.png) или сочетания клавиш _CTRL+g_. Для каждого изображения и масштабного отрезка должна быть своя группа.

+ **Выполнение файла на [SVGm.cf]**
	- выберите и загрузите файл
	- нажмите кнопку **RUN**!
+ **Экспорт полученных данных**
	- кнопка `Copy to Clipboard` - копирует результаты измерений в буфер обмена
	- кнопка `Download .csv` - запускает загрузку данных в формате .csv
	- кнопка `Clear` - очищает экран

## [Полная документация](ru/full.md?id=Полная-документация)

Copyright (c) 2018 [mironcat]
Licensed under the [MIT] license.




[Inkscape]: https://inkscape.org/release/
[SVGm.cf]: https://svgm.cf
[SVG]: https://inkscape.org/develop/about-svg/
[MIT]: https://opensource.org/licenses/MIT
[mironcat]: https://github.com/mironcat/svgm

